【第N次逆生長】C.朗7連殺！他真的35歲了嗎？

嘿，沙利(Maurizio Sarri)這個老頭還真沒騙
人。

兩個多月之前鬧出「換人風波」的時候，沙利賽季前和C.朗拿度(Cristiano Ronaldo)的「40球之約」還被拿出來當成嘲諷這位意大利教頭的談資。結果自12月以來，擺脫了傷病困擾的葡萄牙巨星在沙利帳下愈發如魚得水。本輪CR7又是梅開二度，連續第7場意甲入球，繼續刷新著自己意甲生涯的連續入球場次紀錄。直到傷停補時階段，他都還有去完成帽子戲法的連續3次射門機會。

如果說第一球的內切低射還有碰後衛變線的運氣成分的話，那麼C.朗拿度的第二球無疑是典型的「真9號位」跑動+終結。這種正面攻擊球門的方式正是C.朗拿度最擅長的，他又一次搶到了後衛的前面，乾淨俐落一擊制敵。連續7輪意甲總計攻入11球，C.朗拿度這段時間無疑處於競技狀態的高峰。雖然今場比賽還不是最頂尖的表現，但他的身體狀況依然令人欣喜。

又打算用驚人的彈跳和滯空來搶高點，比賽最後時刻仍然能夠快速奔跑和逼搶，終場前1分鐘內連續3次射門……你很難想像，這樣的續航能力來自一名兩週後就要35歲的球員。《都靈體育報》稱讚這是一場「C.朗拿度秀」，祖記7號目前腳感火熱。《全市場》甚至表示，C.朗拿度幾乎是獨自帶著祖記在前進。

說是一己之力還是有點過了，但C.朗拿度自從12月以來的產量確實相當恐怖。上一位在祖記能夠連續7場意甲入球的球員，還是05-06賽季的查斯古特(David Trezeguet)；C.朗拿度更是連續第14個賽季在五大聯賽的入球達到15+，也是近14個賽季裡唯一能做到這一點的球員。恩莫比尼(Ciro Immobile)今季19場23球的效率確實值得脫帽致敬，但C.朗拿度17場16球的表現，也能讓人想起他皇馬時期的效率了。

今場比賽，C.朗拿度8次射門4次射正，有4次威脅傳球，還贏得了3次高空球爭搶。在上一輪聯賽入球數反超美斯之後，C.朗拿度繼續保持著出色的表現，本輪兩人雙雙破門，C.朗拿度甚至還將領先優勢又擴大了一球。如今17場16球的C.朗拿度，大有在35歲的年紀還要衝擊意甲單賽季入球30+的形勢——而他上一次聯賽入球30+，還要追溯到四年前的15-16賽季。

所以……這是C.朗拿度的第幾次逆生長了呢？我反正數不清了。

佢好似有幾年都係季初頹季中爆發

2020 金球獎得主

而家見到美斯c朗就下意識覺得係活著何求開po

不了比世一摩

真心有機係因為美欺拎金球刺激呢條癲佬
佢真係唔激得

引戰狗

佢季季都係下半季先發力
1.82%果季都係

同當年高登班撚屌年尾發功搶每月之星一撚樣